影響樓宇按揭的因素

除左樓齡, 地段和樓宇質素外, 想問下以下因素會唔會影響左座樓的承按能力？
1) 座大廈有無發生過命案/曾經發生過火警
2) 是否平地lift ？
3) 座大廈本身有無其他單位被改過做劏房?

請大家指教下！

只係研究, 本人無諗過炒樓.